【關你撚事呀？】國台辦：搞台獨注定失敗 丁守中翻盤要先繳$108萬

全台矚目的九合一大選六都結果全部揭盅。台北市一直陷於膠着，從昨日下午4時開票至今日凌晨2時許，點票逾10個小時才結束。中選會的結果顯示，柯文哲以3,254票險勝，成功連任。國民黨的候選人丁守中表示，「邊投票邊點票」的做法是重大違法行為，他不會承認選舉結果，他的律師團隊會提出選舉無效的訴訟。

台北市選委會亦表示，台北一戰是破紀錄的冗長開票時間，創下1994年台北市改為直轄市長選舉以來最長紀錄，因此次是首度公投與地方選舉一同舉行，且有10個公投案，影響投票時間；加上觀察到台北市的公投票又很踴躍，公投票領得多更讓開票速度變得更緩慢。

07:45 國台辦發言人馬曉光表示，注意到這次選舉的結果。他指，這一結果反映廣大台灣民眾希望繼續分享兩岸關係和平發展「紅利」，希望改善經濟民生的強烈願望。馬還說，所謂「奧運正名公投」案遭到挫敗，說明拿台灣運動員的利益做賭注不得人心，搞台獨注定失敗。「我們將繼續堅持『九二共識』，堅決反對『台獨』分裂勢力及其活動，團結廣大台灣同胞，走兩岸關係和平發展的道路。在對兩岸關係性質、兩岸城市交流性質有正確認知的基礎上，我們歡迎台灣更多縣市參與兩岸城市交流合作。」

企開啲啦關你撚事咩

睇人地選票傾向又真係朝住九二共識走

屌你老母原來運動員利益大過人民利益